[金學]到底笑傲江湖既政治隱喻 係影射咩人物?

呢樣野咁多年都眾說訜云
呢排睇返笑傲江湖 諗起之前唔少講法
例如有講法話東方不敗係影射毛澤東
又有人話任我行係毛澤東
又有人話日月神教係國民黨 左冷禪係蔣中正

我反而覺得都幾難代入 有無研究得深入D既發表下

推

咩話

diu

你唔講武功冇人會理你的

個人睇唔到影射咩人物
笑傲似係主要描寫人性醜惡而唔係要串鳩某個人
好似左冷禪，任我行，岳不群果班就係用黎講權力嘅追求點令人瘋狂
但我睇唔到除左不擇手段，佢地對應毛魔蔣生的乜
我覺得所謂影射只係因為現實同小說入面大家都不停追求權力
然後金老可能係真正嘅政治入面拎靈感
所以多多少少會有啲似
利申完全無研究，100% 9up

影咩射政治呀 最多咪影射啲社會各種人
佢自己嘅後記都有寫到明一啲社會上嘅人嘅反照黎
年份都無明確記載就係因為佢覺得咩時代唔重要 最重要係今時今日都仲有咁嘅人係咩道德咩觀念全部都仲係一樣